Опишите своими словами разницу между функциями setTimeout() и setInterval().

Первая функция вызывается только один раз, а setInterval() - регулярно.


Что произойдет, если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку? Сработает ли она мгновенно, и почему?

В разных браузерах она будет работать по-разному: в некоторых новых будет практически равна 0, а в старых - может достигать 15мс.


Почему важно не забывать вызывать функцию clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска вам уже не нужен?

Потому что clearInterval() останавливает исполнение setInterval()

